export const htmlTest = [
    {
      question: "HTML qaysi suz birikmalaridan tashkil topgan?",
      options: [
          "Hyper Text Markup Language",
          "Hyperlinks and Text Markup Language",
          "Hyperlinks and Text Markup Language"
  ],
      answer:"Hyper Text Markup Language"
    },
    // {
    //   question: "Who is making the Web standards?",
    //   options: [
    //       "Microsoft",
    //       "Mozilla",
    //       "The World Wide Web Consortium",
    //       "Google"
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    {
      question: "Eng katta heading ni toping:",
      options: [
          "<heading>",
          "<h1>",
          "<head>",
          "<h6>",
      ],
      answer:"<h1>"
    },
    {
      question: "Enter tugamasini vazifasini HTML-da qaysi tag bajarib beradi?",
      options: [
          "<break>",
          "<br>",
          "<lb>",
      ],
      answer:"<br>"
    },
    {
      question: "Qaysi qatorda tug'ri orqa fond bergan?",
      options: [
          "<body style=\"background-color:yellow;\">",
          "<body bg=\"yellow\">",
          "<background>yellow</background>",
      ],
      answer:"<body style=\"background-color:yellow;\">"
    },
    {
      question: "Qaysi teg tekstni qalin (bold) qib beradi",
      options: [
          "<important>",
          "<i>",
          "<b>",
          "<strong>",
      ],
      answer:"<b>"
    },
    {
      question: "Qaysi tag tekstni qiyshaytirib beradi",
      options: [
          "<italic>",
          "<i>",
          "<em>",
      ],
      answer:"<i>"
    },
    {
      question: "Qaysi qatorda linkni tug'ri quyilgan?",
      options: [
          "<a>http://www.w3schools.com</a>",
          "<a name=\"http://www.w3schools.com\">W3Schools.com</a>",
          "<a url=\"http://www.w3schools.com\">W3Schools.com</a>",
          "<a href=\"http://www.w3schools.com\">W3Schools</a>",
      ],
      answer:"<a href=\"http://www.w3schools.com\">W3Schools</a>"
    },
    {
      question: "Teg yopilishini qaysi belgi kursatadi?",
      options: [
          "/",
          "<",
          "^",
          "*",
      ],
      answer:"/"
    },
    // {
    //   question: "How can you open a link in a new tab/browser window?",
    //   options: [
    //       "<a href=\"url\" new>",
    //       "<a href=\"url\" target=\"new\">",
    //       " <a href=\"url\" target=\"_blank\">",
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    {
      question: "Qaysi qator taglari jadval yasash uchun xizmat qiladi?",
      options: [
          "<table><tr><td>",
          "<thead><body><tr>",
          "<table><tr><tt>",
          "<table><head><tfoot>",
      ],
      answer:"<table><tr><tt>"
    },
    {
      question: "Inlayn elementlar yangi qatordan boshlanadi.",
      options: [
          "True",
          "False",
      ],
      answer:"True"
    },
    {
      question: "Listni raqamlar bilan kursatadigan tegni toping?",
      options: [
          "<list>",
          "<dl>",
          "<ol>",
          "<ul>",
      ],
      answer:"<ol>"
    },
    {
      question: "Listni nuqtalar bilan kursatadigan tegni toping?",
      options: [
          "<ul>",
          "<dl>",
          "<ol>",
          "<list>",
      ],
      answer:"<ul>"
    },
    {
      question: "Checkbox qanasiga yasaladi?",
      options: [
          "<check>",
          "<input type=\"checkbox\">",
          "<input type=\"check\">",
          "<checkbox>",
      ],
      answer:"<input type=\"checkbox\">"
    },
    {
      question: "Tekst yozadigan inputni qanaqasiga yasash mumkun?",
      options: [
          "<textfield>",
          "<textinput type=\"text\">",
          "<input type=\"textfield\">",
          "<input type=\"text\">",
      ],
      answer:"<input type=\"text\">"
    },
    {
      question: "Drop-Down ni tug'ni yasalgan qatorni toping?",
      options: [
          "<list>",
          "<input type=\"dropdown\">",
          "<input type=\"list\">",
          "<select>",
      ],
      answer:"<select>"
    },
    {
      question: "Qanaqasiga kup qatorli input yaratish mumkun?",
      options: [
          "<input type=\"textbox\">",
          "<textarea>",
          "<input type=\"textarea\">",
      ],
      answer:"<textarea>"
    },
    {
      question: "HTMLda qanaqasiga rasm quyiladi?",
      options: [
          "<img src=\"image.gif\" alt=\"MyImage\">",
          "<img href=\"image.gif\" alt=\"MyImage\">",
          "<image src=\"image.gif\" alt=\"MyImage\">",
          "<img alt=\"MyImage\">image.gif</img>",
      ],
      answer:"<img src=\"image.gif\" alt=\"MyImage\">"
    },
    {
      question: "HTML-da qanaqasiga orqa fond quyish mumkun?",
      options: [
          "<background img=\"background.gif\">",
          "<body bg=\"background.gif\">",
          "<body style=\"background-image:url(background.gif)\">",
      ],
      answer:"<body style=\"background-image:url(background.gif)\">"
    },
    {
      question: "<iframe> ni boshqa websiteni uzimizni websiteda kursatish uchun .",
      options: [
          "<iframe> degan narsa yuq HTML-da",
          "❌ Xato",
          "✅ Tug'ri",
      ],
      answer:"✅ Tug'ri"
    },
    {
      question: "HTML komenti <!-- bilan boshlanadi va --> bilan tugaydi",
      options: [
          "❌ Xato",
          "✅ True",
      ],
      answer:"✅ True"
    },
    {
      question: "Block elementlar yangi qatordan boshlanadi.",
      options: [
          "❌ Xato",
          "✅ Tug'ri",
      ],
      answer:"✅ Tug'ri"
    },
    {
      question: "Qaysi tag HTML sarlavhasini (title) bildiradi ?",
      options: [
          "<meta>",
          "<title>",
          "<head>",
      ],
      answer:"<title>"
    },
    {
      question: "Agar rasm ishlamasdan qosa urniga qaysi atribyutdagi tekst chiqadi?",
      options: [
          "title",
          "alt",
          "src",
          "longdesc",
      ],
      answer:"alt"
    },
    {
      question: "HTML5-ni qaysi qator bildiradi?",
      options: [
          "<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 5.0//EN\" \"http://www.w3.org/TR/html5/strict.dtd\">",
          "<!DOCTYPE html>",
          "<!DOCTYPE HTML5>",
      ],
      answer:"<!DOCTYPE HTML5>"
    },
    {
      question: "Footer qismini qaysi teg bilan kursatamiz?",
      options: [
          "<footer>",
          "<bottom>",
          "<section>",
      ],
      answer:"<footer>"
    },
    {
      question: "HTML kodlari ichiga biza SVG kodlarini quyishimiz mumkunmi.",
      options: [
          "False",
          "True",
      ],
      answer:"True"
    },
    {
      question: "Videolarni HTML-ga qaysi tag orqali quyamiz?",
      options: [
          "<movie>",
          "<media>",
          "<video>",
      ],
      answer:"<video>"
    },
    {
      question: "Audiolarni HTML-ga qaysi tag orqali quyamiz?",
      options: [
          "<mp3>",
          "<sound>",
          "<audio>",
      ],
      answer:"<audio>"
    },
    // {
    //   question: "The HTML global attribute, \"contenteditable\" is used to:",
    //   options: [
    //       "Specify whether the content of an element should be editable or not",
    //       "Update content from the server",
    //       "Return the position of the first found occurrence of content inside a string",
    //       "Specifies a context menu for an element. The menu appears when a user right-clicks on the element",
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    {
      question: "HTML-da onblur va onfocus nimalar uchun:",
      options: [
          "HTML elementlari uchun",
          "Event atribyutlari",
          "Style atribyutlari",
      ],
      answer:"Event atribyutlari"
    },
    // {
    //   question: "Graphics defined by SVG is in which format?",
    //   options: [
    //       "CSS",
    //       "HTML",
    //       "XML",
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    // {
    //   question: "The HTML <canvas> element is used to:",
    //   options: [
    //       "draw graphics",
    //       "display database records",
    //       "create draggable elements",
    //       "manipulate data in MySQL",
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    {
      question: "Input tuldirilishi majburligini qaysi atribyut orqali kursatamiz?",
      options: [
          "formvalidate",
          "required",
          "placeholder",
          "validate",
      ],
      answer:"required"
    },
    // {
    //   question: "Which input type defines a slider control?",
    //   options: [
    //       "slider",
    //       "search",
    //       "range",
    //       "controls",
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    // {
    //   question: "Which HTML element is used to display a scalar measurement within a range?",
    //   options: [
    //       "<gauge>",
    //       "<measure>",
    //       "<range>",
    //       "<meter>",
    //   ],
    //   answer:"<meter>"
    // },
    {
      question: "Navigation barni qaysi tegda yozsak yaxshiroq?",
      options: [
          "<nav>",
          "<navigate>",
          "<navigation>",
      ],
      answer:"<nav>"
    },
    // {
    //   question: "In HTML, what does the <aside> element define?",
    //   options: [
    //       "The ASCII character-set; to send information between computers on the Internet",
    //       "A navigation list to be shown at the left side of the page",
    //       "Content aside from the page content",
    //   ],
    //   answer:""
    // },
    {
      question: "Headerni qaysi tegda yozamiz?",
      options: [
          "<section>",
          "<head>",
          "<top>",
          "<header>",
      ],
      answer:"<header>"
    },
  ];